因航跌至第 9 位！全球最佳航空公司排名 2018

因博宣傳而自抽的國泰航空，在全球最佳航空公司排名跌至第 9 位！權威網站 公布 2018 年全球十大最佳航空公司排名。

聯合國共同開發評級系統

要登上這個全球最佳航空公司排名，必須達到由 與聯合國轄下國際民用航空組織（ICAO）共同開發的 7 星安全評級系統的最高級別，以及能夠在提供創新而舒適的乘客服務上展示領導地位。

曾經打入這個排行榜三甲的國泰航空，近年在榜上有滑落跡象，去年跌至第 4 位，今年再急跌至第 9 位！

因航雞卷無助改善服務

國泰航空因經常被某報章以「因管理不善而……」形容，故此常被網民戲稱為「因航」。國泰航空早前發帖宣傳其香港來回台北的直航航線，將提供全新港式飛機餐，並在 hastag 寫上 #因航雞卷，未知是否擔心寫了「國泰雞卷」會鬧出「國泰雞」真心膠之故，總之 #因航雞卷 獲網民留言力讚自抽「借力打力」、「你贏哂啦」！

玩 hastag 自抽略嫌膚淺

須知道，要真正做好服務，並不是膚淺玩玩 hastag 自抽那麼兒戲。這次「因航雞卷」借力打力自抽，恐怕變成借自己手打自己腳了。與其分心玩自抽，國泰航空應當更專注於改善乘客服務質素才是上策，哼哼！

-----------------------------------------------

全球十大最佳航空公司排名 2018

1. 新西蘭航空 Air New Zealand
2. 澳洲航空 Qantas
3. 新加坡航空 Singapore Airlines
4. 維珍澳洲航空 Virgin Australia
5. 維珍航空 Virgin Atlantic
6. 阿堤哈德航空 Etihad Airways
7. 全日空 All Nippon Airways
8. 大韓航空 Korean Air
9. 國泰航空 Cathay Pacific Airways
10. 日航 Japan Airlines

Fly Emirates 去咗邊

又重複開post?!
係澳洲網站，排名向澳洲人熟悉嘅航空公司傾斜。
乜撚嘢「與聯合國轄下國際民用航空組織（ICAO）共同開發的 7 星安全評級系統」？根本冇呢個合作